■登場人物



○乗り物

・あたし
主人公その一。乗り物パートの語り手。三橋麻里奈。
12歳。世間知らずであり、小柄なのもあって、年よりも幼く見えるが、内面は妙に大人びている。
見えない犬「ジャクー」の飼い主であり、どんな人間よりもジャクーを信じ、愛している。

・ジャクー
「あたし」が三歳のときから一緒にいる犬。
周囲の人間はジャクーを空想の犬だと思っているが、「あたし」にはジャクーが見えている。
非常に賢く、「あたし」のことを深く愛し、守ろうとしている。
「あたし」はジャクーを「ライカ犬」だと言う。

・アキオ
「あたし」が乗り物の中で最初に出会った人間。
二十代後半くらいの女性で、妙にちぐはぐな服を着ており、厚化粧。そのため他者から低く評価されがちだが、温和で優しく、善良である。

・カズエ
「あたし」が乗り物の中で二番目に出会った人間。
細身で長身、短い髪にごついワークブーツとジーンズの彼女を、「あたし」は当初若い男だと思っていが、女性。
きつい物言いをして、苛立った様子を見せる。

・ショーリ
「あたし」が三番目に出会った人間。
坊主頭で半ズボンの男の子。見た目は「あたし」と同じくらい、あるいは少し年下に見えるが、妙に世慣れたところがあり、達観したような物言いが多い。
人懐こく明るく、活発。テレビゲームに興味津々だが、今までやったことがなかった。


○病院

・一枝
主人公その2。
かつては歯に衣を着せない性格だった（夢の中のカズエはその頃の彼女）が、それが災いして中学時代、いじめに遭っていたという過去がある。
その頃、ネットで知り合ったワカという同年代の少女と親しくなり、気を許すようになった。
ワカとオフラインで出会う約束をした一枝だったが、待ち合わせ場所にワカは来ず、SNSのメッセージを何度送っても返事はないまま。
ワカのアカウントはその後一切更新されず、放置されたままとなった。
当初は何があったのか心配していた一枝だったが、その頃学校でかつて仲の良かったクラスメートに
「あんたなんて、人に嫌われて当然じゃない」
と言われ、自分はワカに嫌われたのだと悟る。
それ以来、素のままの自分は人に嫌われるものなのだ、どんな相手であっても心を許したら裏切られるのだ、という思い込んでしまっている。
ありのままの自分を受け入れられることはない、という思いは一枝とアキオの共通点であり、この克服が彼らのサブプロットとなる。
また、「ありのままの自分を受け入れられることはない」という思いは、優子にも共通するものである。優子の思い込みは更に苛烈で、「人に受け入れられるためのストーリーが必要である」と考えており、それが彼女の凶行の動機となっている。



・三橋麻里奈
12歳。病弱で病院にいる時間がとにかく長い。
退院しても自宅療養が続き、学校にも普通に通えない。


・三橋若人
麻里奈の兄。優子の息子。享年十五歳。麻里奈と同様に病弱だったが、宇宙飛行士になりたいという夢を持っていた。

・三橋優子
若人、麻里奈の母。夫とは死別。裕福な実家の援助を受け、職に就かず娘の介護を続けている。
献身的な母親であり、SNSなどでは難病の子供への支援を呼びかける活動を熱心に続けている。彼女の活動がテレビなどで取り上げられてからは、講演の依頼や本の執筆なども数多く手掛ける有名人でもある。


・晶緒


・イハラ・カツトシ



■プロット


眠りの中だけで訪れることが出来る、不自然な電車。
「あたし」は愛犬のジャクーと共に、その電車に時々乗っている。
乗客は大勢いるが、その中の誰も「あたし」に気づかず、話しかけず、交流はできない。
その繰り返しが続くある日、「あたし」は目覚めた乗客四人と出会うことになる。
「あたし」の説明を受けた四人の乗客は、「自分は夢を見ているのだ」と考え、不可解な状況を気にしないようになるが、「あたし」だけは、この電車を訪れることが出来るのは、死の近くで眠る者であることを知っていた。


一枝は交通事故に遭い、ICUに運ばれる。
幸い一命は取り留めるが、ICUにいる間、意識をうしなうたびに不思議な電車の中を訪れる夢を見ていた。



はい、ここで問題。


電車の中で複数回出会わなければ話は進みません。
「あたし」とショーリに関しては、問題ありません。
「あたし」は母親の手によってしょっちゅう死にかけており、ショーリは死を間近にした老人であるからです（であるがゆえに最初に電車の正体に気づくのはショーリ）。


問題はカズエとアキオ。
若く健康な人間が、何度も死にかける理由は通常ないんだよなあ。

当初の予定では
・一枝　不治の難病のイラストレーター
・アキオ　一枝の主治医。妻とのすれ違いに悩んでいる。

という設定にして、その解決をはかろうとしていたのだけれど、これは今となってはナシかなあと。
登場人物が増えすぎるし、話をもっとコンパクトにまとめたい。

なので、サブプロットとして、病院サイドの話は一枝とアキオのバディものとして展開させ、二人の仲を接近させていくのがわかりやすくていいかなあと思いました。
一枝の難病設定と、アキオの既婚者設定を削る。

アキオの女装癖設定だけ残し、そのことを知った上で受け入れてくれる一枝を描ければと。


んで、若く健康な二人が複数回死にかける理由としては、
・病気
・自殺未遂の繰り返し
・複数回の怪我
・命を狙われる
などになっていくかと思うんですよね……。

んで、理由は一枝とアキオ別々が良いと思うので、女装癖に悩むアキオは自殺企図の繰り返し。メンタルも病んでいるかも。
てかんじにして、一枝が難病じゃない以上どうしよう。ですよ。

複数回の怪我は、短期間で何度も命を左右する怪我をするなんて、一枝には認知その他の障害があるんじゃん、という話になってしまう……これはこれでごちゃつく。
というかこれでは「病気」案になってしまう。


一枝とアキオには病院から出て、三橋家を見に行ってもらうシーンが必要なので、「病気」設定はちょっとむずかしいんだよな。
工夫によってなんとかなるとは思うけど。うむむむむ。

一枝が命を狙われてる設定……ちょっとアクロバティックだよなあ。
とはいえそれで病院側のフックができる。ような気がする。


ちょっとやってみるか。
ええと。
乗り物の中の流れ。



まず、一枝とアキオは毎晩乗り物を訪れるわけではない（毎晩死にかけているわけではないから）。
なので、「あたし」はショーリと毎日顔を合わせることになる。
ショーリは実年齢は老人であり、知恵もある人間なので、早々にこの電車が、生者の魂を冥府に運ぶものであると気づいてしまう。
ショーリは「あたし」が自分と違って見た目通りの年齢の子供であることを悟り、その子供が自分と同様に死にかけていることに危機感を抱く。

一枝とアキオは電車の中と現実世界では見た目が異なっているため、当初は気づかないが、ふとしたきっかけでお互いが電車の中で出会った者同士であることを知る。

アキオは元看護師。
一枝は大学生？　とかかな。

ふむむむむむ。
若い平凡な女子大生が複数回命を狙われる理由？
理由……。
理由。


この話の最終的なキモは、代理ミュンヒハウゼンの優子が夫と息子を手に掛け、更に麻里奈も殺されかけていることに気づいた一枝とアキオが、その企みを阻止すること。
あくまでこれがメインであり、一枝とアキオが抱える課題はサブプロットになる。
と考えると、サブである一枝の課題がメインと無関係であるよりは、並行しつつもメインとどこかで重なり合ったほうが形としては綺麗に落ち着くと思うんだよなあ。

案1
一枝は若人のかつての同級生。二人の繋がりは薄かったが、「難病であり重度の障害を抱える子供」としての演技を強要されていた若人が、一枝は実際には健康な少年であったことを偶然知った。息子が秘密を漏らしたと優子が気づいたことが、若人の死を招くことになる。
あー、同級生よりネットで知り合ったのほうがいいかな。
病院で一枝と優子が出会ったのは偶然だったが、その時優子は、若人がかつて秘密を漏らした相手が一枝であることに気づき、更に一枝が麻里奈に接近していることを知って、一枝を殺さなくてはならないと考えた。

……あれ、これ結構いいな。案2を考える必要はなさそう。これ採択で行こう。

最初に一枝が病院に行くのは偶然。
交通事故に遭ったとかでいいや。
えーと、それから？
死にかけて電車の中で「あたし」（麻里奈）に会う。

回復し、退院するまでの期間に、三橋母娘に出会い、麻里奈の世話をする優子と親しくなり、かつての思い出話を語る。
そこに出てくる少年が若人であることに気づいた優子が、一枝の殺害を決意する。
とかにするか。

ちょっとバラバラに思いついたアイディアを書こう。


優子は恋人がおり、話の途中で妊娠に気づく。
プロポーズされ、再婚が具体化したとき、麻里奈に対する虐待を恋人に気づかれそうになる。
タイミングを同じくして、優子は自身の妊娠を知る。
優子は恋人のスマートフォンに麻里奈の裸の写真を入れ、それによって彼をペドフィリアだと告発する。
恋人は逮捕され、後に疑いは晴れて自由となるが、その間に優子とは別れ、職を失い、もうぼろぼろになってしまう。
このぼろぼろの恋人に、一枝とアキオが会いに行く。的なね。

一回三幕構成を考えてみるか。


ログライン

・人間不信の女子大生が、眠りの中で生者を冥府に運ぶ電車に乗ってしまい、他の乗客と力を合わせて死の運命を克服しようとする。

アクト1

○セットアップ。
不思議な電車の説明（あたしの視点で。）
「あたし」と「ジャクー」以外に目覚めるもののいないはずの電車で、目覚めてしまった三人の乗客。

交通事故に遭う一枝。
集中治療室に運び込まれる。

病室の一枝。彼女が抱く人間不信の思いについて、軽く触れておく。



○テーマの提示
「あたしたちはこの電車から降りることができるの？」



○カタリスト

病院の談話室にて、一枝が姉にワカの思い出を語り、それをきいた優子はワカが若人であるのでは、と疑念を抱く。
「あたし」以外の電車の乗客が、談話室に居合わせ、わずかに関わりを持つ。
姉は一枝に「あんたはもっと人と話すべきだ。手始めにアキオくんから」と言う。


回復し目覚めた一枝を、姉が見舞う。
「友達や彼氏は見舞いに来ないのか？」
「そんなの。連絡もしていない」
と答える一枝。妹の人間不信に姉は眉をひそめる。
ワカの思い出が語られる。

過去の写真を使って作ったフォトブックを姉から受け取り、懐かしく眺める。
談話室でフォトブックを落とす一枝。
若い男がそれを拾い上げようとするが、開いたページを見た途端、顔面を蒼白にして固まってしまう。
その後拾い上げて渡してくれるが、顔色は依然として悪く、不審である。
足早に去っていく男が、ポケットからハンカチを引っ張り出して額の汗を拭く。その拍子にベビーピンクの口紅を落とすが、男は気づかない。
一枝は口紅を拾い上げて男に渡そうとするが、男はすぐにエレベーターに乗り込んでしまい、できなかった。
「何あれ」
「人の顔を見てあんな、失礼な」
腹を立てた一枝を見ながら姉が
「長袖だったね。カーディガン羽織ってた」
とつぶやく。
「暑くないのかな」
「院内は空調利いてるもんね。冷え症かも」
「だからってカーディガン着る？　男でそこまで冷え性ってのも珍しいような」
などと何気なく雑談。
姉が時計を見て帰ろうとする。
「送るよ」
と談話室を出ようとしたところで、出口のすぐ近くに座っていた老人に声をかけられ、
「体はなんともないのかい？」
と訊かれる。
「入院中だから、あまり快調ではありませんけど」
面食らいながら答える。
「そうか。そうだな」
老人は
「だが回復の過程にある。そうだな？」
「それはまあ、一応」
「結構」
老人は頷いて黙り込み、一枝と姉は訝しみながら談話室を出る。
「あのお嬢さんより気になるのは……」
と老人はその後姿を見ながらつぶやく。


アキオと一枝が接近するが、アキオはうっかり口紅をしまい忘れ、それを一枝が発見し、口論となる。
一枝が交通事故に遭うのはその直後。
ショックを受けたアキオは自殺しようとする。

カタリストで、アキオが談話室を訪れ、フォトブックを見て混乱する。
アキオは写真を見て、一枝がカズエであることを直観的に悟り、自分の女装癖が一枝に気づかれたらどうしようと、パニックに近い状態になる。
みたいな話にしたら、それなりにまとまるんじゃ……？

○悩みのとき
退院直前の一枝のもとに老人と優子が前後して訪れ、姉が迎えに来る。
彼らとの会話がきっかけになって、一枝は「あんたはもっと人と話すべきだ」という姉の言葉について考える。
そこにアキオが現れ、














第一幕
オープニング

セットアップ。


セットアップ
カタリスト
セントラル・クエスチョン
第2の10ページ
第3の10ページ
ファースト・ターニングポイント

第二幕
ファン・アンド・ゲームズ
ミッドポイント
バッド・ガイズ・クローズ・イン
オール・イズ・ロスト
ダークナイト・オブ・ザ・ソウル
セカンド・ターニングポイント


第三幕
クライマックス
レゾリューション
エンディング













第一幕
オープニング
セットアップ
カタリスト
セントラル・クエスチョン
第2の10ページ
第3の10ページ
ファースト・ターニングポイント

第二幕
ファン・アンド・ゲームズ
ミッドポイント
バッド・ガイズ・クローズ・イン
オール・イズ・ロスト
ダークナイト・オブ・ザ・ソウル
セカンド・ターニングポイント


第三幕
クライマックス
レゾリューション
エンディング